# minecraftctl

这是一个Minecraft服务端管理工具，支持后台运行，快速下载部署，启动，停止，重启，备份，恢复备份(alpha)，向玩家发送消息，监控玩家消息并响应(alpha)

此脚本用于帮助运维人员减少重复的操作，帮助他们更加轻松的工作

## 目录

- [minecraftctl](#minecraftctl)
  - [目录](#目录)
  - [说明](#说明)
    - [项目背景](#项目背景)
    - [Q\&A](#qa)
  - [构建包管理器安装包](#构建包管理器安装包)
    - [deb](#deb)
    - [rpm](#rpm)
  - [安装](#安装)
    - [安装deb软件包](#安装deb软件包)
    - [安装rpm软件包](#安装rpm软件包)
    - [Linux通用安装](#linux通用安装)
  - [使用说明](#使用说明)
    - [安装后的部署](#安装后的部署)
  - [用法示例](#用法示例)
  - [相关仓库](#相关仓库)
  - [项目状态](#项目状态)
  - [贡献者](#贡献者)
    - [如何贡献](#如何贡献)
    - [特别鸣谢](#特别鸣谢)
  - [展望未来](#展望未来)
  - [使用许可](#使用许可)

## 说明

### 项目背景

本工具原身是由[Loft团队](https://memoryshadow.cn/Loft/ "点击查看")内部使用的开服/运维/开发工具, 在稳定的为若干公益服提供长达两年半的服务后, 我们决定将其开源, 以帮助更多的人.

### Q&A

Q1: 本工具试图解决什么样的问题?  
A1:

1. 为低性能机器提供高性能利用率的Minecraft服务端管理工具.
2. 为原版服务端添加额外的功能, 不需要使用第三方服务端.
3. 提供自动化工具, 以实现自动化运维或在开发中提供协助.
4. 提供一个服务端控制内核, 将常用工具进行整合, 以便于嵌入现有的CI或其他程序中.

Q2: 本工具与其他相似工具的优势在哪里?  
A2:

1. 更低性能的占用. 经测试, 常驻后台部分仅占用约1M内存(实际上用不到这么多), 其他部分更少, 能有效的为您节约服务器资源.
2. 无需修改原始服务端即可支持一些实用功能.
3. 实时生效的插件. 本工具支持实时加载/卸载/编辑插件, 无需重启服务端即可生效.
4. 高效的自动部署功能. 首先感谢[@bangbang93](https://github.com/bangbang93 "点击查看")等大佬提供的高速下载服务, 利用这些服务, 本工具能够在几秒内完成服务端的下载与部署, 无需手动下载, 解压, 配置, 仅需一条命令即可完成.
5. 理论上能够支持任意语言的插件, 不再会被技术栈绑定.

Q3: minecraftctl能做什么?
A3:

1. minecraftctl能够帮助您快速的下载, 部署, 启动, 停止, 重启, 备份, 恢复备份, 向玩家发送消息, 监控玩家消息并响应等等.
2. minecraftctl能够帮助您实现自动化运维, 例如: 自动化测试, 自动化部署, 自动化备份等等. 例如: 本项目的CI就是使用minecraftctl与[pyCraft](https://github.com/MemoryShadow/pyCraft/ "点击查看")进行的测试

[![GitHub](https://img.shields.io/github/license/MemoryShadow/minecraftctl)](LICENSE)
[![language support](https://img.shields.io/badge/language%20support-i18n-success)](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/tree/i18n)
[![Build/release](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/actions/workflows/main.yml/badge.svg?branch=master)](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/actions/workflows/main.yml)
[![standard-readme compliant](https://img.shields.io/badge/readme%20style-standard-brightgreen.svg)](https://github.com/RichardLitt/standard-readme)
[![GitHub release (latest by date)](https://img.shields.io/github/downloads/MemoryShadow/minecraftctl/latest/total)](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/releases/latest)

## 构建包管理器安装包

### deb

> 注意, 此条目自[此提交](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/tree/866f1a3ca19c6b68545fbd4561686a61a69a365d "点击前往")起开始由github workflows实时构建, 您可以直接前往[Actions](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/actions?query=branch%3Amaster "点击前往")页面下载

```bash
# 克隆仓库
git clone https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl --depth 1
# 获取当前构架
arch=`dpkg --print-architecture`
# 生成配置包
minecraftctl/build/prepare.sh
cd "minecraftctl/build/deb/${Arch}"
# 打包成为deb
dpkg -b . ../minecraftctl_${Arch}.deb
```

### rpm

> 注意, 此条目自[此提交](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/commit/c8101fbc944b33d2348ec06468efcf1a7b0f5a72 "点击前往")起开始由github workflows实时构建, 您可以直接前往[Actions](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/actions?query=branch%3Amaster "点击前往")页面下载

```bash
# 克隆仓库
git clone https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl --depth 1
# 安装打包工具
yum install rpmdevtools
# 初始化工作目录
minecraftctl/build/prepare.sh
cp -r minecraftctl/build/rpm ~/rpmbuild
rpmdev-setuptree
arch=`arch`
# 运行构建
rpmbuild -bb --target ${Arch} ~/rpmbuild/SPECS/minecraftctl.spec
# 文件在~/rpmbuild/RPMS目录下
```

## 安装

这个项目使用 [screen](https://www.gnu.org/software/screen/ "点击查看") 和 [aric2](https://github.com/aria2/aria2 "点击查看")。请确保你本地安装了它们。

```bash
sudo yum/apt-get install screen aria2
```

### 安装deb软件包

```bash
sudo apt install minecraftctl*.deb
```

### 安装rpm软件包

```bash
sudo rpm -i minecraftctl*.rpm
```

### Linux通用安装

`注意: 使用此方案将会导致您无法使用包管理器管理此程序，但您能以最快的速度体验到最新的支持(相当于alpha版本)`

`注意: 使用通用安装时请保持root身份`

~~在master分支滚动更新的我是屑~~

```bash
#!/bin/bash
# Clone the repository from Github
git clone --depth 1 -b master https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl.git /usr/local/src/minecraftctl
# install minecraftctl
sudo /usr/local/src/minecraftctl/build/Universal.sh install
# uninstall minecraftctl software(remove the source code directory, installation directory, and the symbolic link)
sudo /usr/local/src/minecraftctl/build/Universal.sh uninstall
```

## 使用说明

QQ机器人相关后端代码正在逐渐剥离中，请先暂时联系我注册相关信息

您也可以自己实现WebAPI

### 安装后的部署

此脚本允许接受机器人消息,但是需要您来手动控制消息获取时间

```bash
# 编辑计划任务
crontab -e
# 启用计划任务
systemctl start crond
systemctl enable crond
```

在打开的文件中写下如下的内容:

```bash
# --------------------------------------------------------
# 每天凌晨的00:10和12:00热备份一次服务器(将会短暂的冻结服务器)
# 启动此计划后,可以将bukkit.yml(如果您是bukkit系服务端)中的autosave字段设为0，可有效避免储存计划的大量IO导致的崩服
10 0 * * * source /etc/profile;/usr/bin/minecraftctl backup
0 12 * * * source /etc/profile;/usr/bin/minecraftctl backup
# 每隔15秒写入一次,并要求不发送邮件,避免邮件过多
*/1 * * * * source /etc/profile;sleep 0;/usr/bin/minecraftctl QQMsg &>/dev/null
*/1 * * * * source /etc/profile;sleep 15;/usr/bin/minecraftctl QQMsg &>/dev/null
*/1 * * * * source /etc/profile;sleep 30;/usr/bin/minecraftctl QQMsg &>/dev/null
*/1 * * * * source /etc/profile;sleep 45;/usr/bin/minecraftctl QQMsg &>/dev/null
# --------------------------------------------------------
```

## 用法示例

```bash
[hostname@username ~]$ minecraftctl help
此脚本用于以尽可能简洁的方式对Minecraft服务端进行控制
minecraftctl <功能名称> [可能的参数]

  backup	备份或恢复服务器存档
  download
		分析传入的 URL 并尝试使用找到的最合适的下载方法
  edit  	编辑 minecraftctl 和 minecraft 相关文件
  help  	获取这个帮助菜单
  install  	在 Linux 上自动安装Minecraft服务端
  join  	连接服务器后台控制台
  listen  	听取传入的信息并采取适当的行动
  QQMsg  	获取QQ群消息
  restart  	重启 Minecraft 服务端
  say  		向游戏内发送消息
  start  	启动 Minecraft 服务端
  stop  	停止 Minecraft 服务端
  view  	[测试中]打开一个视图，可以查看服务器的状态的同时操作终端
[hostname@username ~]$
```

## 相关仓库

- [screen](https://git.savannah.gnu.org/cgit/screen.git) — 一个优秀的会话管理工具
- [aric2](https://github.com/aria2/aria2.git) — 一个支持多线程和多协议的下载程序
- [whiptail](https://salsa.debian.org/mckinstry/newt/-/tree/debian/master) - 用于支持whiptail窗口，来实现部分区域的窗口化交互 [文档](https://linux.die.net/man/1/whiptail)

## 项目状态

![ProjectStatus](https://repobeats.axiom.co/api/embed/8af05dfe07fe74bce4691e9cc3bb15e81747bfab.svg)

## 贡献者

[![Contributors](https://contrib.rocks/image?repo=MemoryShadow/minecraftctl)](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/graphs/contributors)

### 如何贡献

非常欢迎你的加入！[提一个 Issue](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/issues/new) 或者提交一个 Pull Request。

标准 Readme 遵循 [Contributor Covenant](http://contributor-covenant.org/version/1/3/0/) 行为规范。

### 特别鸣谢

本项目高速下载由[BMCL](https://github.com/bangbang93/BMCL "点击查看详情")项目提供部分加速支持

感谢[bangbang93](https://github.com/bangbang93 "点击前往")与[MCBBS](https://www.mcbbs.net/ "点击前往")为我们的Minecraft之旅提供极高的下载速度

## 展望未来

现在本项目的附属项目正在逐步迁移至[minecraftctl](https://github.com/minecraftctl "点击查看")中

详见[Issues · 鸽子画饼](https://github.com/MemoryShadow/minecraftctl/issues/3 "点击前往")

## 使用许可

[GPL-3.0](LICENSE) © MemoryShadow
